{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011701",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "성여완선생묘"
    },
    "text": "成汝完先生墓 (성여완선생묘)\\n\n京畿道抱川市新北面古一二里\\n\n1986年4月、この墓は抱川市郷土遺跡として指定されました。この墓は、慶安宅主である夫人の錦城郡羅氏と合葬墓として建設されました。墳丘は四角形で、周囲には護石が敷かれ、裏側には穀塀が石で積み上げられています。また、墳丘の前には上座があり、その前には香炉石が置かれています。墳丘の左右にはそれぞれ1基の墓碑が立っていますが、右側の墓碑は太宗1の1401年に建てられました。また、墳丘の両端には童子石と文人石がそれぞれ1組ずつ配置されています。この墓は、朝鮮時代初期において高麗時代の様式を継承した墓の典型的な例であり、当時の墓制と石物研究において非常に貴重な資料とされています。ソン・ヨワンは高麗末期の忠臣であり、朝鮮開国後に検校門下市中に任命されましたが、官職に就くことを断りました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓の所在地はどこですか？",
            "answer": "京畿道抱川市新北面古一二里にあります。"
        },
        {
            "question": "この墓は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1986年4月に抱川市郷土遺跡として指定されました。"
        },
        {
            "question": "この墓は誰の合葬墓ですか？",
            "answer": "この墓は慶安宅主である夫人の錦城郡羅氏との合葬墓です。"
        },
        {
            "question": "この墓の墳丘の形状はどうですか？",
            "answer": "墳丘は四角形です。"
        },
        {
            "question": "墳丘の周囲には何が敷かれていますか？",
            "answer": "周囲には護石が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の裏側には何が積み上げられていますか？",
            "answer": "裏側には穀塀が石で積み上げられています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前には何がありますか？",
            "answer": "墳丘の前には上座と香炉石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の左右には何が立っていますか？",
            "answer": "墳丘の左右にはそれぞれ1基の墓碑が立っています。"
        },
        {
            "question": "右側の墓碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "右側の墓碑は太宗1の1401年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "墳丘の両端には何が配置されていますか？",
            "answer": "墳丘の両端には童子石と文人石がそれぞれ1組ずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "この墓はどのような貴重な資料とされていますか？",
            "answer": "この墓は朝鮮時代初期において高麗時代の様式を継承した墓の典型的な例であり、当時の墓制と石物研究において非常に貴重な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "ソン・ヨワンさんはどのような人物ですか？",
            "answer": "ソン・ヨワンさんは高麗末期の忠臣であり、朝鮮開国後に検校門下市中に任命されましたが、官職に就くことを断りました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 401
    }
}